

**Foundational Prefix:**
<https://vocab.um.es#>

**Data Description:**
1. Company: text - The name of the company involved in the consumer complaint - No range specified
2. Company public response: categorical - Public response provided by the company - No range specified
3. Company response to consumer: categorical - Response given by the company to the consumer's complaint - No range specified
4. Consumer complaint narrative: text - Detailed narrative of the complaint submitted by the consumer - No range specified
5. Consumer consent provided?: categorical - Indicates whether the consumer provided consent for data sharing - No range specified
6. Consumer disputed?: categorical - Indicates whether the consumer disputed the complaint resolution - No range specified
7. Date received: text - The date on which the complaint was received - No range specified
8. Date sent to company: text - The date on which the complaint was forwarded to the company - No range specified
9. FAIR_URI: text - A unique identifier for the complaint record - No range specified
10. Issue: text - The main issue described in the consumer complaint - No range specified
11. Product: text - The type of product the complaint is related to - No range specified
12. State: text - The state from which the complaint was filed - No range specified
13. Sub-issue: text - A more detailed issue related to the main problem of the complaint - No range specified
14. Sub-product: text - A more specific category of the product related to the complaint - No range specified
15. Submitted via: categorical - The medium through which the complaint was submitted - No range specified
16. Tags: categorical - Additional tags related to the complaint - No range specified
17. Timely response?: categorical - Indicates whether the company responded in a timely manner - No range specified
18. Complaint ID: Numerical - A unique numerical identifier for the complaint - Range: 20587 to 6898616
19. ZIP code: Numerical - The postal code from which the complaint was filed - Range: 745 to 99567

**Classes:**
1. CustomerComplaint
2. State
3. Product
4. ProblemOfComplaint
5. Company
6. CompanyResponse
7. Resolution

**Subclasses:**
1. ProblemSubCategory: subclassof -> ProblemOfComplaint
2. SubProduct: subclassof -> Product

**Object Properties:**
1. hasSubProduct: domain - Product; range - SubProduct
2. hasProblemSubCategory: domain - ProblemOfComplaint; range - ProblemSubCategory
3. hasResolution: domain - CompanyResponse; range - Resolution
4. locatedIn: domain - CustomerComplaint; range - State
5. relatedToProduct: domain - CustomerComplaint; range - Product
6. involvesCompany: domain - CustomerComplaint; range - Company
7. hasProblem: domain - CustomerComplaint; range - ProblemOfComplaint
8. hasCompanyResponse: domain - CustomerComplaint; range - CompanyResponse

**Data Type Properties:**
1. companyName: domain - Company; range - xsd:string
2. publicResponse: domain - CompanyResponse; range - xsd:string
3. responseToConsumer: domain - CompanyResponse; range - xsd:string
4. complaintNarrative: domain - CustomerComplaint; range - xsd:string
5. consentProvided: domain - CustomerComplaint; range - xsd:boolean
6. isDisputed: domain - CustomerComplaint; range - xsd:boolean
7. dateReceived: domain - CustomerComplaint; range - xsd:date
8. dateSentToCompany: domain - CustomerComplaint; range - xsd:date
9. fairURI: domain - CustomerComplaint; range - xsd:anyURI
10. issueDescription: domain - ProblemOfComplaint; range - xsd:string
11. productType: domain - Product; range - xsd:string
12. stateCode: domain - State; range - xsd:string
13. subIssueDescription: domain - ProblemSubCategory; range - xsd:string
14. subProductType: domain - SubProduct; range - xsd:string
15. submissionMethod: domain - CustomerComplaint; range - xsd:string
16. tags: domain - CustomerComplaint; range - xsd:string
17. timelyResponse: domain - CustomerComplaint; range - xsd:boolean
18. complaintID: domain - CustomerComplaint; range - xsd:integer
19. zipCode: domain - CustomerComplaint; range - xsd:integer

**Link of each entity to external resources:**
- xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>
- owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>
